習近平被騙了？

習近平被騙了？ - 古德明

電視截圖

九月二十七日，習近平赴吉林松原市，視察查干湖。官家照片中，習近平站在岸邊，三名漁人則各抱肥魚一尾，站在湖邊，湖邊岸邊笑逐顏開。或曰習近平被騙了：原來松原市當局早從他處買來肥魚無數，放進湖中，還排練了多日，才拍出這樣一幅幸福祖國照片。

但說習近平被騙，就是被習近平騙了。

中共領袖向來習慣拍這樣的幸福祖國宣傳照。一九五八年八月四日，毛澤東視察河北徐水縣，站在田中看農業大躍進畝產萬斤成果，與農民交談，彼此笑逐顏開：拍照時，毛澤東怎會不知萬斤都是假。現在不過是毛規習隨。

又去年三月二日，《人民日報》隆重發表一張四十多年前黑白照片，介紹說：「這是習近平在梁家河勞動的照片，他正在用柴油機抽水。延川縣宣傳部供圖。」但那張照片原來早見於二零零二年出版的《守望記憶》一書，照片中人容貌與當年習近平差相似，名叫龐澐，是該書作者之一，四十多年前與習近平同時下放到延安延川縣，習在文安驛公社梁家河大隊，龐則在關莊公社。習近平總不會連自己少年樣貌都不認得吧。但他要樹立「刻苦耐勞」形象，就不能不作假，所以還誇言「俺當年肩挑兩百斤，走山路十里，不換肩。」誰敢不信。

去年七月，習近平訪港，接見一名警察，以為是臨時演員，就問：「這是正式錄用的警察嗎？」新中國萬般都是假，固習近平倡導，習近平怎會被騙。

古德明
電郵 :appledailykoo@gmail.com

上一則
上一則
在意大利愛祖國 (高慧然)

下一則
下一則
使得!! (尊子)